警拒交代下令開槍指揮官

警拒交代下令開槍指揮官

【本報訊】警務處處長盧偉聰前晚會見傳媒時，對上周三警方向示威者施放催淚彈，甚至開槍發射布袋彈及橡膠子彈，指是根據當時現場情況，由現場指揮官決定。《蘋果》就事件於上周四開始向警察公共關係科查詢當時現場指揮官是誰，但至今仍未收到回覆。

相關新聞：無流淚 拒鞠躬 跟稿讀

立會防線打出 陶輝帶隊

據了解，6.12警方派出五大總區應變大隊合共5,000警力應對示威，包括Tier 1、Tier 2及Tier 3防暴大隊，現場主要分為五大隊，其中新界南總區應變大隊負責守衞添美道立法會大樓方向的防線，由該區指揮官外籍總警司陶輝（Rupert Dover）負責帶隊。陶輝加入警隊多年，曾任職機場特警隊總督察，2013年擢升為高級警司，2014年雨傘運動佔中期間，他有份參與9.28施放催淚彈，其後獲前特首梁振英頒授公共服務獎狀嘉勉。消息稱，立法會大樓當日率先爆發衝突，警方亦在此打出第一槍。

負責清場的「速龍小隊」由警察機動部隊校長、外籍總警司莊定賢（David Jordon）全權主理。他曾是英國皇家海軍軍官，27年前加入警隊，先後在保護證人組及港島衝鋒隊工作，2005年處理世貿會議期間的韓國農民示威得當，獲警務處頒發處長嘉獎；2014年在龍和道與示威者對峙，被硬物打爆頭披血仍頂硬上，獲「爆頭警司」之稱號。

至於添華道行政長官辦公室的防守工作，則由屯門警區指揮官江敏強率領新界北總區應變大隊把關。他加入警隊逾20年，曾任落馬洲指揮官及支援科警司，至2013年獲調任警察公共關係科高級警司，在佔中期間曾多次代表警隊發言，現時已調回屯門警區工作。

另外，率領港島區應變大隊的是港島總部東區指揮官總警司薛家豪，當日負責駐守夏愨道；而現任將軍澳警區指揮官的外籍總警司顏鐵誠（Mark Anstiss），當日則率領東九龍應變大隊，負責駐守龍和道一帶，他曾任香港輔警總部支援科。

據了解，行動前各應變大隊已向所有參與行動的警員訓示，提示前線警員可以使用的武力級別，並由現場指揮官決定將武力逐步升級，由最初150發催淚彈（圖），以至後來約20發布袋彈及數發橡膠子彈。

■記者莫家文

上一則
上一則
林鄭拒設獨立委員查黑警

下一則
下一則
警隊民望四年新低

無流淚 拒鞠躬 跟稿讀
連登仔︰明午唔覆就開拖
娥特玩殘建制派 關係難修補
血債票償 誓踢走保皇黨
西環集中營︰死撐惡法 救火變放火
林鄭拒設獨立委員查黑警
警隊民望四年新低
15萬人聯署促法褫奪勳章
黃背心運動 法專家查警暴
催淚彈攻中信 險釀人踩人
示威者：當時覺得要死
胡志偉要見指揮官 警方開槍「回應」
公院洩示威者資料 私隱署接22投訴
6.12志願急救員 煙攻不退
遭噴椒驅趕 拼死護急救物資
中三生罷考TSA 毀卷抗爭
換身份證掀DQ選民疑雲
聖公會轟政府剛愎 讚青年勇敢
學者：京未護航 終會棄林鄭
民進黨高層：港特首緩兵謀清算
英下議院三就港惡法緊急質詢
《華郵》：遊行毫無疑問令習震驚
林鄭滾吧！

我屌你老母

好多外部勢力

咁點投訴呀

620/621］將警察濫用暴力濫用警權作為主控訴？

大家可唔可以表達下意見

邊鳩都拒 都唔答 唔負責
cls

正阿，叫人投訴但係唔比人知要投訴邊個

追究 警察濫權濫用武力 先係我地依家既王牌！！！！！

推

做乜咁多鬼佬做警犬？

上帝感召？

Rupert dover 指揮下屬向手無寸鐵市民發射催淚彈

差佬可以任意打人都無後果，一哥又軟皮蛇咁，一副「你奈我唔何」咁款。

話歡迎投訴 簡直系呃人啦

食屎啦佢,得5個暴徒,警察又開鎗又打傷咁多人,D警察係癲狗黎架?
唔係成日話自己受專業訓練咩?咁不分青紅皂白

咁咪交盧偉聰同李家超囉

肯肯定收咗外國勢力的錢做野

一定要追究！！！ 太多不堪入目的短片了

果然係外國勢力搞搞震，害到林鄭要暫緩

發夢都要記得你地